 Человек и ремонт. Поиск мастера 
=================================

Задумал я сделать лёгенький косметический ремонт в той квартире, где живу. Распланировал, что за чем буду делать, поделал мелкие вещи, и начал замахиваться на крупную. А именно: содрать со стен в кухне старую советскую краску, проштукатурить, и покрасить новой краской.

Взялся искать мастера.

Попытка № 1.
------------

У моих родителей был знакомый мастер, который клал им плитку в ванной. Попросил я у родителей его телефон, позвонил мастеру. Он ответил, мол, я сейчас в деревне, делаю ремонт людям, звони через месяц — я буду в Киеве, и тогда загляну, обсудим. Хорошо.

Через месяц звоню — я слегонца задержался, позвони ещё через две недели.

Через две недели звоню — он два дня не берёт трубку. Тут уж я возмутился: это что, я буду бегать за человеком и добиваться, чтобы он у меня деньги взял? Да пошёл он... в деревню.

Попытка № 2.
------------

Мой друг порекомендовал в мастера нашего общего знакомого. Испортило ситуацию то, что я этого знакомого когда-то взялся учить программированию. Этот знакомый за неделю прочитал аж две страницы из книжки. Когда я спросил, что помешало, то получил ответ: «ну я сначала их прочитал, а потом встретил незнакомое слово. Я и прекратил читать». На мой вопрос «а загуглить» услышал «проще ж спросить».

Я решил, что знакомый либо тупой, либо ленивый, и свернул с ним общение. Соответственно, решил на роль мастера его не звать.

Попытка № 3. 
-------------

Есть у меня знакомый сайт, откуда я беру мастеров на мелкие работы. Разместил я у них заказ, и нашли они мне бригаду. Бригадир пришёл, всё обсмотрел, оценил, и выдал вердикт: «Сделаем, но за 16 000 грн (примерно 530 евро) за работу, и материалы за счёт заказчика».

Это, конечно, дороговато, но терпимо. Подумал я, подумал — и решил дать себе неделю на размышления. А пока что отправил файлик с подробным перечнем всех работ моей невесте (у неё папа строитель-универсал) и своей семье (вдруг что посоветуют).

Попытка № 4. 
-------------

Невеста передала ответ от одного знакомого бригадира: мол, перечень работ — адекватный, цены на материалы — адекватные, но цены на работу — завышены раза в полтора — два. Тогда я ей ответил: «Вот как раз отлично, что я дал себе неделю на размышления! Дай мне, пожалуйста, телефон того бригадира, я его приглашу к себе». Пришёл мне телефон, позвонил я по нему — а оттуда «Ненене, я занят, я ничего не буду делать».

Второй знакомый бригадир (тот был от зятя, а этот от папы) даже телефон не дал.

В общем, согласился я на «дороговатый» вариант.

Попытка № 5.
------------

Когда мой друг услышал цену, он сделал страшное лицо и спросил: «СКОООКА??». А потом долго ходил и расстраивался, а после этого позвонил к своему знакомому сметщику и спросил, сколько у него такая работа стоит. По ответу от сметщика получилось, что вообще дешевле раза в три.

Я сказал: «Отлично! С кухней уже я ничего отменять не буду, но мне ещё надо коридор обоями обклеить. Пригласи, пожалуйста, того сметщика, пусть ко мне на недельке придёт, мы с ним обсмотрим коридор, и всё решим».

Сначала я думал, что выйдет как всегда: сметщик скажет «ой, я не могу», или «ой, я могу через три месяца / полгода / год». Но нет: друг прямо при мне позвонил тому сметщику, и услышал ответ «да, завтра после работки могу заглянуть, я живу в соседнем доме».

Но облом нашёлся и здесь: оказалось, что сметщик менее чем за 1000 грн (35 евро) на объект не выезжает. При том, что живёт он в соседнем доме. Тут уже я сказал, что «да пошёл он нахр@н».

Выводы:
-------

Мастера искать — тяжёлая работа.

Если хотите затыкать рты знакомым с «да это копейки стоит» — попросите у них контакты мастера.